鋪路萬億強積金 被共產

作者：股榮

財經事務及庫務局局表許正宇發表最新網誌指出，已刊憲將上海及深圳交易所已納入積金局「核准證券交易所」。

新政策下，A股未來將可佔基金淨資產值10%或以上，相信受托人往後會推出以A股為主的新基金，或在原有中港或大中華基金組合內，加大A股比重。屆時，十大重倉股，可能會見到茅台、海康威視、美的等股份。

截至9月底止，全港MPF資產規模超過一萬億港元，所有MPF持有A股比例約1.12%，涉及金額約110億元。

近年MSCI或富時指數，都積極加大A股納入指數的權重，因此將A股比重撤限，只是是大勢所趨，可以買多些A股或純A股，其實不是問題，但開放A股，不開放其他市場或行業（例如印度、醫療、黃金、外幣），又是另一項政治行先，而非打工仔利益優先。

一直都提出過，MPF不是選擇太多，而是選擇太少甚至乎無得揀。何解沒有黃金、外滙等MPF提供，醫療MPF除了早年被宏利搶先推出，反應熱烈亦合乎未來投資主流，往後竟然再沒有其他受托人推出相關產品，原因是當局覺得集中在單一行業風險高，唯有叫停其他受托人相關申請，變相令宏利獨霸市場。

沒有競爭下，宏利康健MPF坦白講，只是跟大路外國醫療ETF表現，但收費卻是每年約2%，較本身月供的XLV （SPDR Health Care Select ETF ）的0.13%，貴了15倍。

如計單一市場前景，後起之秀的印度，坊間沒有產品推出，明顯地，在本身A股已沒有用盡配額（10%）下，政府急不及待開綠燈容許本港MPF可大增估值較高、政策風險亦較大的A股「擴大市場比例」，只能說又是政策選擇性傾斜。

當然，萬億MPF「被共產」不是短期發生的事，但溫水煮蛙，政策只是先鋪定路，往後自然有其他嘢配合。

轟呀

一早轉晒做歐美股
就算無A股，而家含指同支那股無分別啦